［英國留學］報大學求助post

foundation讀起

考Ielts夠6.5就直入啦，唔夠就過去讀個Language Course

係 唔會睇你香港asso

asso讀完想入呢啲真係收皮

14分想讀呢d你發緊夢？

大多數都唔受asso成績 淨係dse+ielts
你可以send email去問下既
你想搏個幾間foundation entry都高撚過你係香港入U了

咁你起夢入面讀大學算啦 一定讀到

宜家asso咩成績
有無接近4.0

此post 已完
又玩膠

你冇Full cert
DSE 又得16分
莫講話係G5裏面嘅精英大學同KCL
都大都唔收你啦
如果你唔係玩膠
咁我建議你先望 啲entry requirements
A*AA 係基本盤
仲要只睇3個Electives
我嘅建議就係retake 3科Electives 報UCAS,或者
爆4入港大之後去英國讀Second degree
利申：上年有friend 有5**5嘅predicted grade LSE 同埋KCL 都直接reject咗，contextual offer 都冇出。
勸你不如讀埋ASSO先，或者諗下英國啲2，3線U冇咁搶手嘅科

多謝你 咁認真答me
如果讀多年英國foundation 會唔會有機d？

屌你老母我best5 27分依家都等緊G5等到就跳樓

可以。英文嘅Foundation 類似香港嘅ASSO
基本上係人都可以入到，但好處係佢唔似ASSO,你讀完foundation可以上Year 1，簡單嚟講冇人會知你喺咪經foundation 入。
如果你俾心機讀，基本上佢哋都唔會為難你，一定可以上返大學，甚至乎可以上返去Russell Group嘅 1st tier 大學，例如： Manchester, Durham, Bristol, Warwick etc.
壞處就係G5基本上唔會收Foundation 上嚟嘅學生
LSE explicitly 講明唔收
UCL同KCL 嘅Foundation係俾啲未完成中學文憑嘅人去讀，或者個中學文憑唔受英國政府承認。
如果你真係決定報Foundation又唔熟,最好去IDP, 或者搵啲Agent 幫你跟下
但如果你想直入大學，就盡快報UCAS,一月中定尾就截 止。

俾個參考數據樓主，
通常外國u都會收香港考生會收高少少成績
Russell group原本AAB就收既學位，可能要求3科5
所以樓主16分既dse成續連報Russell group既u都難

如果真係aim 1st tier既學校就多數都係睇公開試成績

2 3線U讀完都難揾好工，入面學習氣氛又唔好

暫時讀返個學位都係諗住有張沙紙旁身
學校名氣係我主要考慮因素